點解只係得馬鞍山線列車 右邊路軌向前行 左邊路軌向後行？

例如係荃灣線 荃灣站 / 觀塘線 觀塘站 / 東涌線 南昌站 / 火車 九龍塘站
左邊路軌都係向前 右邊路軌都係向後

唯獨馬鐵..好似車公廟站咁
右邊路軌先係向前 左邊路軌先係向後

有冇巴打知點解

為左大圍轉車方便

咁只係方面 馬鞍山去大圍轉車
如果搭火車去大圍轉馬鐵 一樣麻煩

調轉左行 就麻煩到馬鐵轉火車
但就方便到火車轉馬鐵

其實總會麻煩到其中一邊嘅人

*方便

所以呢個應該唔係一個合理解釋

?
你覺唔覺得自己對個解釋嘅理解唔係幾合理？

你覺得馬鐵出市區返工嘅人多啲，定係市區人搭馬鐵入沿線返工多啲？
總會麻煩到其中一邊，你講得冇錯，
所以更加要evaluate下點樣帶到最小嘅麻煩

多謝巴打回覆

雖然上繁一定係馬鐵出市區多啲

但係下繁咪會變咗市區去馬鐵多啲

放工唔洗返屋企？

香港個個準時放工？

香港個個同一時間出門口番工？

咁你都要睇實際環境，
馬鐵月台同東鐵月台係並排，唔似地鐵有上下層，
東鐵線個月台同路軌係冇移過位，
馬鐵亦都冇得起到兩邊月台都同東鐵月台相接，
所以就只可以造成好似南昌站咁只就到其中一個方向嘅人

因為東鐵向下行喺大圍落車既人遠少過上行，下行多數出九龍
所以如果馬鐵左上右落，由東鐵月台行上斜路上馬鐵個段捷徑只會方便到好少人

馬鐵月台係連住去紅磡方向嘅月台

而大圍站本身係上晝大部分人去九龍塘紅磡，下晝掉返轉
而家咁樣安排，上晝果時大部分人由馬鞍山去大圍，裡面大部分人都係直接行去紅磡月台
下晝由九龍塘返大圍，先至要落地下轉月台

如果馬鐵兩條線掉轉嘅話，大部分人上晝要落地下一次，下晝又要落地下一次 同埋連接月台果條路會少人用過而家

多謝巴打詳盡回覆 明白哂
你講到個重點出黎

亦都多謝咁多位巴打回覆

睇你個樣似左右不分同無乜邏輯嘅人
變番原本左上右落下繁亦都唔會方便市區去馬鐵

屯馬線問題

因為大學站已經有好多小巴，巴士去馬鞍山。係大學站轉一定快過大圍轉，所以個月台係放便出九龍，多過上水返馬鞍山

咁點解唔去到大圍站先掉轉番LHT/RHT
要成條線都調轉

如果係就好囉
土瓜灣站crossover呀

你覺得係過山車咁短距離交叉到？重要架空

一向解釋都係方便馬鞍山人出市區
不過我覺得既然係咁，沙中綫通車後應該成條換返做左上右落
再唔係就一出到九龍就轉返左上右落
點會好似而家咁過兩三個站去到馬頭圍先走嚟掉返轉
又唔係好似油麻地咁轉返左上右落麻煩

當年應該budget 所限
往馬鞍山線列車走線應該飛越橫跨過原本鐵路, 與上水方向列車同一月台

始終大圍往上水月台先天已比較窄, 好應該借機會擴建加闊
又可以令上下行方向乘客同一月台轉車

再唔係應該加建轉車隧道層
由市區入馬鞍山乘客唔使落大堂
係路軌下面中間加通道直接行到往馬鞍山月台
統一人流方向

唔使等地下大堂d 人流多方向亂走亂撞
大堂乘客只係剩返出站/入站乘客, 可作適當分流

將來沙中線通車, 土瓜灣, 啟德, 鑽石山入沙田
又會令大圍站地下轉車人流加倍
更加多左一個轉線乘客人流
4個方向人流, 到時地下大堂打仗咁亂

出閘入閘九龍塘>馬鞍山方向鑽石山>沙田(上水方向)